# Meteo City

**Référentiels**

Développeur web et web mobile

**Ressource(s)**
[fetch](https://www.digitalocean.com/community/tutorials/how-to-use-the-javascript-fetch-api-to-get-data-fr)
[geo api](https://geo.api.gouv.fr/)
[openweathermap](https://openweathermap.org/price)
[Conventional Commits](https://www.conventionalcommits.org/en/v1.0.0/)

**Contexte du projet**

Vous etes chargé de developper une page web responsive permettant de consulter la meteo du jour.

Le site ne contiendra qu'une seule page contenant :

    un input permettant de rentrer le nom d'une ville, ainsi qu'un bouton pour lancer la recherche
    le reste de la page est consacrée à l'affichage de la meteo, qui devra contenir
        le nom de la ville
        une image representative (ensoleillé, nuageux, etc)
        les temperature, minimale, maximale, ressenties
        la vitesse et direction du vent
        le taux d'humidité

L'api meteo se trouve ici https://openweathermap.org/price (Creer un compte gratuit biensur)

Creer un wireframe avant de commencer a coder

Afin de permettre une évolution ultérieure, le site devra être développé avec le framework css Bootstrap 5.

Bonus: auto complétion des villes dans l'input de recherche avec l'api https://geo.api.gouv.fr/

Bonus: sur mobile, la recherche peut se faire via la position gps

**Modalités pédagogiques**

Travail individuel

Commit réguliers en respectant la spécification de Conventional Commits

**Critères de performance**

Le site correspond au wireframe
La recherche de météo fonctionne
L'image est représentative
Le site est développé avec Bootstrap 5
Le site est adaptatif (responsive desktop / mobile)
Le site est en ligne
Les commits sont réguliers et explicites

**Modalités d'évaluation**

Correction par le formateur

**Livrables**

- Dépôt gitlab
- Site en ligne
